\section{Zusammenfassung}
Der Versuch zeigte uns die Funktionsweise des Zweistrahl-Spektrometers und führte uns seine Verwendung bei der Messung von Reflexions- und Transmissionsverhalten von den verschiedenen Proben vor Augen. Anhand dessen konnten wir bei einzelnen Proben auf den Nutzen in der Praxis schließen und diesen für uns selbst bestätigen. Dies ging besonders gut beim Ausschnitt des Visiers eines Feuerwehrhelms, bei dem uns die Messungen qualitativ zeigten, welche Vorteile der Aufbau des Visiers im täglichen Einsatz hat.\\
\\
Der Versuch zeigte uns auch, wie grundlegende optische Messungen funktionieren können und wir erarbeiteten uns während des Versuchs einfache Optimierungsmethoden, wie zum Beispiel den Einbau eines Kantenfilters, um das Messen von ungewollten Streuphänomenen zu vermeiden.\\
\\
Auch wenn in diesem Versuch nur mehr oder weniger qualitative Messungen vorgenommen wurden und die Geräte während der Messprozesse nicht auf höchste Genauigkeit kalibriert wurden, zeigten unsere Ergebnisse doch meist die gewünschten Werte oder waren im Bereich des Erwarteten, so dass wir hier gute Vergleiche zu den Sollwerten ziehen konnten. Hier seien vor allem die Farbfilter und wieder das Visier des Feuerwehrhelms erwähnt, wobei hier die Reflexionsmessung einen komischen Verlauf zwischen 800..1000 nm aufwies. Die Ermittlung des Brechungsindexes des Glases ergab auch ein für Kronglas realistisches Ergebnis.%TODO: Ist uns die Glasart bekannt?
An dieser Stelle sei aber noch einmal erwähnt, dass in unsere Auswertung weder statistische noch systematische Messunsicherheiten eingeflossen sind und daher die Übereinstimmung der Werte mit dem Erwarteten keine Garantie für die Genauigkeit unserer Messung waren.\\
\\
Auch die Lumineszenzmessung zeigte nach dem Einbau des Kantenfilters qualitativ gute Ergebnisse und auch hier liegen die Zahlenwerte in einem realistischen Bereich. Allerdings würden hier vermutlich mehrere Optimierungsverfahren dazu führen, dass die aufgenommenen Peaks einen klareren und gaußförmigeren Charakter annehmen würden, was die Auswertung genauer machen würde.